어디 갔다 오냐?
시댁에요.
시댁에? 무슨일인데 일하다 말고 가?
어머니가 저 보고 싶다고 하셔서요.
어영아, 요즘 그런 생각이 들드라. 난 니가 독립적이고 강한 여자로 커주길 바랬는데 그게 결혼생활하기에는 썩 좋은거 같진 않아. 니 주장이 너무 쎄다고 해야하나, 그런 생각이 살짝 들었다.
어떤 면이요? 제가 좀 그런가요?
응. 솔직하고 당당하긴 한데, 김서방 입장에선 불편할수 있지. 김서방보고도 한소리 했다만, 니 잘못도 반은 있어. 우리끼리 얘기지만 니가 나이도 많으니 잘 다독거려야지. 솔직히 남자 나이 스물여덟이면 아직 장가 안간 사람이 더 많아. 또 처가살이가 쉽냐?
어려울게 뭐 있어요? 아부지가 불편하게 하지도 않는데.
넌 니아부지니까 그런거고. 시부모가 불편하게 안해도 같이 사는거 자체가 스트레스인거처럼 처가살이도 똑같애. 너무 일만 하지말고 데이트좀 하고. 오늘밤에 백서방 집에 온다고 했으니 너넨 밖에서 밥먹고 들와라. 아부지 걱정말고.
봐서요.
